INDEX > CITY HUNTER > CITY HUNTER随想 >

# 視角的故事

在写一个故事时，重要的是要知道你在描述的是哪个或谁的观点。  

在小说中，如果是第1人称，你可以直接从你（人物）的角度来写，如果是第3人称，则从他人的角度来写。 然而，漫画也是一种独特的表达方式，即使对话是以第1人称进行的，也可以同时从第3人称的角度来看（参见：『漫画は哲学する』）。 因此，如果忽视了这一点，读者就会感到困惑，乐趣就会减半。    

例如，#35「默许离别的那一方…」的第一个回忆场景后，冴子对獠说「你当年为什么不告诉香真相？」   
在这里，「那个」通常可以说，如果说它的人在那里。 既然冴子肯定只是从獠那里听到了这个故事，那就必须是「那时」。 如果你把自己放在冴子的位置上想一想，就会明白了。  
画家是从 "第三方视角 "来看的，往往会犯错。  
当然，除非他们有理由这么说…  
还有其他几个类似用途的地方也值得关注。  
这听起来可能像是在捅娄子，但世界上有一些作家把这些方面写得很清楚，很隐蔽。（译注：待校对）

\#46 「都市的灰姑娘!!」的情况：  
在这个故事中，由于香的朋友絵梨子的帮助，香穿上了时装，与獠约会，獠没有认出她，这是我自己最喜欢的1集，但是有一个部分我个人认为是令人失望的。在JC第27卷第131页和第138页中包含了许独白。  

故事基本上是从香的视角展开的。 故事中间有一段絵梨子的独白，但作为前一集的后续，这是必要的。 从那时起，一切都从香的视角出发，即几乎是以第1人称的方式，让读者与她产生情感上的共鸣。  
然而，当獠的独白突然出现时，香一方阅读的读者被拉回到第3人称视角，从而使效果减半。  

獠的独白还有一个问题。  
首先，这真的是獠的真实意图吗？  
在这集的最后，读者了解到，獠其实知道他的约会对象是香。 那么问题来了，獠是什么时候意识到的？  
然后獠的独白提供了一条线索。 独白的内容通常表明，獠在说出独白的时候完全没有意识到。（译注：待校对）  
但情况真的是这样吗？　当然，在独白中撒谎是不可能的（如果这么做，就不知道到底发生了什么），所以你可以完全相信，但后来的发展和獠的性格特点使人很容易认为他从一开始就知道。  
我认为根本就不应该出现獠的独白。 没有它，读者就可以自由想象獠是何时、如何意识到或从一开始就知道。  
如果可能的话，我愿意认为獠从一开始就意识到了这一点。 但因为那段独白，我就无法确定了。  

顺便说一下，动画（第137集）中除了最后一句「城市的灰姑娘…」之外，没有包括獠的任何独白。 得益于此，读者可以自由想象人物的感受。  

\#57「泪的鍊咀」的情况：  
整部全篇都是香的回忆，所以如果是真的，一切都会从她的视角出发，不应该有她不在的场景，但突然出现了只有反面人物的场景（甚至还有反面人物的独白！）。 还有槙村的一段独白。  
然而，作为一个独立的情节，这并不难接受…  
例如，电影「泰坦尼克号」最初以女主角的回忆开始，但也描绘了她没有看到的部分。 也许我们可以用类似的方式来思考。  
（这也是我决定在HTKJ中把它作为独立话题讨论的原因之一，尽管它与Mick的版本一起被列入「Perfect Guide Book」。）  

[BACK](./chessay02.md)  
[NEXT](./chessay04.md)  